<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<curiositats>
	<curiositat id="1">
		<titol>Que esperan</titol>
		<text>El Vaticano posee la cantidad de dinero suficiente para acabar con la pobreza mundial dos veces</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="2">
		<titol>Mueren de amor</titol>
		<text>Los caballitos de mar elijen una pareja durante toda su vida... cuando esta muere permanecen solos por un tiempo y mueren también!</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="3">
		<titol>Nada perdidos</titol>
		<text>Los humanos y los delfines son las únicas especies que practican sexo por placer.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="4">
		<titol>Muy venenosas</titol>
		<text>Las semillas de la manzana contienen cianuro, comerte 40 o 50 podrían matarte.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="5">
		<titol>Muy venenosas</titol>
		<text>Las semillas de la manzana contienen cianuro, comerte 40 o 50 podrían matarte.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="6">
		<titol>Por sus bigotes</titol>
		<text>Si le quitas los bigotes a un gato, éste no puede caminar bien y por lo tanto pierde el equilibrio y se cae...</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="7">
		<titol>Por miedoso</titol>
		<text>Thomas Alva Edison, el inventor de la bombilla eléctrica, le temía a la oscuridad</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="8">
		<titol>Por dignidad</titol>
		<text>Los escorpiones, son los únicos q se suicidan, lo hacen una vez q no pueden escapar de una situación de peligro... muy rara ves lo mata otro animal. Siempre son ellos los q terminan con su vida....</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="9">
		<titol>Se pueden caer</titol>
		<text>Los ojos de un hámster pueden caerse si lo cuelgan con la cabeza para abajo</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="10">
		<titol>Gran coincidencia</titol>
		<text>Si divides el número de abejas hembras por el de machos de cualquier panal del mundo siempre obtendrás el mismo número, PI. 3,14159265...</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="11">
		<titol>Mientras menos espacio</titol>
		<text>Los peces chicos no se aburren en las peceras porque su memoria solo dura dos minutos y es como si volvieran a nacer</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="12">
		<titol>Mejor no aguantarse</titol>
		<text>Si estornudas tu corazón se detiene un 1milisegundo si aguantas en estornudo se te podría romper una costilla desgarrar la carótida o sufrir daños cerebrales</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="13">
		<titol>Sin viagra</titol>
		<text>El león, el animal de mayor actividad sexual del mundo, puede copular con la misma hembra cien veces al día.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="14">
		<titol>La importancia de dormir</titol>
		<text>Una persona morirá más rápido por no dormir que por no comer, el hombre solo puede aguantar 10 días sin sueño, y puede estar varias semanas sin comer.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="15">
		<titol>La gran diferencia</titol>
		<text>Si metes una Coca Light en un recipiente con agua, flota.Si lo haces con una de Coca-Cola normal, se hunde.</text>
	</curiositat>
		<curiositat id="16">
		<titol>En el frio</titol>
		<text>Las primeras palmeras crecieron en el polo norte</text>
	</curiositat>
		<curiositat id="17">
		<titol>Frente a un espejo</titol>
		<text>Los chimpances, orangutanes, delfines, elefantes y... el ser humano, son las únicas especies capaces de reconocerse a sí misma en un espejo</text>
	</curiositat>
		<curiositat id="18">
		<titol>Muerto de risa</titol>
		<text>Alex Mitchell, un albañil de 50 años de edad de King's Lynn, Inglaterra, literalmente se murió de risa mientras miraba un episodio de la serie The Goodies. Después de veinticinco minutos de risa continuada, Mitchell finalmente se derrumbo en el sofá y murió.</text>
	</curiositat>
		<curiositat id="19">
		<titol>Por sus testiculos</titol>
		<text>Los antiguos romanos cuando tenían que decir la verdad en un juicio, en vez de jurar sobre la Biblia como en la actualidad, lo hacían apretándose los testículos con la mano derecha. De esta antigua costumbre procede la palabra testificar</text>
	</curiositat>
		<curiositat id="20">
		<titol>Muerte el mismo dia</titol>
		<text>Miguel de Cervantes Saavedra y William Shakespeare son considerados los más grandes exponentes de la literatura hispana e inglesa respectivamente; ambos murieron el 23 de abril de 1616…</text>
	</curiositat>
		<curiositat id="21">
		<titol>Por la television</titol>
		<text>Cuando un niño termina la educación primaria ha visto en su corta vida 8.000 asesinatos y 10.000 actos de violencia en la televisión.</text>
	</curiositat>
		<curiositat id="22">
		<titol>Aunque no parezca</titol>
		<text>Los mosquitos tienen dientes. (47 dientes)</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="23">
		<titol>Lastima que dure tanto</titol>
		<text>Si pones un huevo en medio de dos celulares lograras q se cocine en aproximadamente 62 minutos</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="24">
		<titol>Siempre iguales</titol>
		<text>Desde que nacemos nuestros ojos siempre son del mismo tamaño</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="25">
		<titol>Mejor cuidarla</titol>
		<text>Una gota de petróleo es capaz de convertir 25 litros de agua en no potable.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="26">
		<titol>El mas potente</titol>
		<text>El músculo más potente del cuerpo humano es la lengua.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="27">
		<titol>Por tramposos</titol>
		<text>En Bangladesh,los niños de 15 años pueden ser encarcelados por hacer trampa en sus exámenes finales</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="28">
		<titol>Por si acaso</titol>
		<text>Los delfines duermen con un ojo abierto.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="29">
		<titol>Curiosa coincidencia</titol>
		<text>Cada mes que comienza en Domingo tiene un Viernes 13 y cada mes q comienza en Jueves tiene un Martes 13</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="30">
		<titol>Enloquecedor</titol>
		<text>En 1982 se sacó a la venta un juego en Estados Unidos llamado Polybius. Meses depués se retiró a causa de las demandas de los jugadores. Los jugadores denunciaban que el juego provocaba ataques epilépticos, psicosis, pesadillas, tendencia al suicidio y en tu casa se producían sucesos paranormales. Nunca se provó que el juego existiera ya que los que en esas épocas jugaron a Polybius no lo recuerdan o lo recuerdan vagamente. Hoy es muy fácil encontrar el juego por Internet, y se pueden contemplar mensajes subliminales en él.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="31">
		<titol>El mas resistente</titol>
		<text>El material más resistente creado por la naturaleza es la tela de araña.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="32">
		<titol>Primero al rey</titol>
		<text>En la antigua Inglaterra la gente no podía tener sexo sin contar con el consentimiento del Rey (a menos que se tratara de un miembro de la familia real). Cuando la gente quería tener un hijo debían solicitar un permiso al monarca, quien les entregaba una placa que debían colgar afuera de su puerta mientras tenían relaciones. La placa decía “Fornication Under Consent of the King” (F.U.C.K.). Ese es el origen de tan famosa palabrita."</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="33">
		<titol>Alguien se acordaria</titol>
		<text>Hipopomonstrosesquipedalifobia miedo a las palabras largas</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="34">
		<titol>Sobre el Sol</titol>
		<text>Si por alguna razón el sol dejara de emitir luz, en la tierra tardaríamos 8 minutos en darnos cuenta de esto</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="35">
		<titol>Remedio infalible</titol>
		<text>Si tienes comezón en la garganta ráscate el oído, ya que al tocar los nervios del oído, se produce un reflejo en la garganta que causa que los músculos sufran un espasmo, así aliviando la comezón...</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="36">
		<titol>Que valientes</titol>
		<text>En la vida de los hipocampos son los machos los que llevan los embarazos</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="37">
		<titol>Tambien son zurdos</titol>
		<text>Los osos polares son zurdos.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="38">
		<titol>Si todos tuvieramos uno</titol>
		<text>Un metro cuadrado de césped produce suficiente oxigeno para una persona por todo el año</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="39">
		<titol>Memoria de poco tiempo</titol>
		<text>La memoria del pez dorado dura 3 segundos</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="40">
		<titol>La imagen mas conocida</titol>
		<text>La imagen más reconocida a nivel mundial, es la imagen del CHÉ GUEVARA, con su sombrerito con estrella, mirando hacia el horizonte.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="41">
		<titol>Pornografia para niños</titol>
		<text>En 2008 en un programa de Disney Channel llamado Manny Manitas colaron pornografia</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="42">
		<titol>El mismo largo</titol>
		<text>La nariz tiene el mismo largo que la frente</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="43">
		<titol>Primero arma</titol>
		<text>El yoyo primero se uso como arma en Asia</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="44">
		<titol>Pocos con la lengua azul</titol>
		<text>Sólo existen tres animales con lengua azul: el perro Chow Chow, el lagarto lengua-azul y el oso negro.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="45">
		<titol>Todo lo contrario</titol>
		<text>Los búlgaros dicen "sí" moviendo la cabeza de lado a lado, y dicen "no" moviéndola de arriba a abajo.</text>
	</curiositat>

	<curiositat id="47">
		<titol>Mas rapido si se fuma que si se lee</titol>
		<text>Acetylseryltyrosylserylisoleucylthreonylserylprolylserylglutaminyl- phenylalanylvalylphenylalanylleucylserylserylvalyltryptophylalanyl- aspartylprolylisoleucylglutamylleucylleucylasparaginylvalylcysteinyl- threonylserylserylleucylglycylasparaginylglutaminylphenylalanyl- glutaminylthreonylglutaminylglutaminylalanylarginylthreonylthreonyl- glutaminylvalylglutaminylglutaminylphenylalanylserylglutaminylvalyl- tryptophyllysylprolylphenylalanylprolylglutaminylserylthreonylvalyl- arginylphenylalanylprolylglycylaspartylvalyltyrosyllysylvalyltyrosyl- arginyltyrosylasparaginylalanylvalylleucylaspartylprolylleucylisoleucyl- threonylalanylleucylleucylglycylthreonylphenylalanylaspartylthreonyl- arginylasparaginylarginylisoleucylisoleucylglutamylvalylglutamyl- asparaginylglutaminylglutaminylserylprolylthreonylthreonylalanylglutamylthreonylleucylaspartylalanylthreonylarginylarginylvalylaspartylaspartylalanylthreonylvalylalanylisoleucylarginylserylalanylasparaginylisoleucyl- asparaginylleucylvalylasparaginylglutamylleucylvalylarginylglycyl- threonylglycylleucyltyrosylasparaginylglutaminylasparaginylthreonyl- phenylalanylglutamylserylmethionylserylglycylleucylvalyltryptophyl- threonylserylalanylprolylalanylserine. Esa es la palabra más larga del mundo, simplemente es el término químico del tabaco en inglés. Tiene 1185 letras.</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="48">
		<titol>Como una carretera</titol>
		<text>Un gramo de oro se puede expandir hasta 20km</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="49">
		<titol>Renovarse o morir</titol>
		<text>Papa Noel antes vestía de verde y no de rojo</text>
	</curiositat>
	<curiositat id="50">
		<titol>Para que dieta</titol>
		<text>Golpearte la cabeza contra la pared consume 150 calorías por hora</text>
	</curiositat>
</curiositats>
